\section{Der Smiter}
Der Bosskiller unter den Paladinen, schon mit relativ geringen Ausrüstungsanforderungen kann man die härtsten Bosse im Spiel vergleichbar leicht besiegen. Er baut vor allem auf seine 100\% Trefferchance und einem extrem hohen Wert von vernichtender Schlag um bei Bossen schnell große Menge an Leben abzuziehen. Er kommt aber mit dem Nachteil das er Kampf gegen Massen eher schwach aussieht. Weshalb ich bei diesem Build auf jeden Fall Empfehle ihn erst später mit der reskill Funktion des Spiel aufzubauen und im Vorfeld einen anderen Build zu spielen.

\subsection{Skillung}

\begin{itemize}
	\item Niederstrecken (20 Punkte)\begin{itemize}
		\item Der Hauptangriff des Builds. Dieser betäubt getroffene Gegner und hat den großen Vorteil das seine Trefferrate nicht vom Angriffswert abhängig ist sondern wie bei Zaubern immer 100\% beträgt. Allerdings muss man beachten das der Schaden bei diesem Angriff vom getragenen Schild abhängt und hat den Nachteil das weder Mana- noch Lebensdiebstahl wirkt und so zum Heilen auf den Lebensspender-Fluch angewiesen ist. Außerdem kann auch keine Vergiftung mit Niederstrecken ausgelöst werden. Bitte beachten das der Haltbarkeitsverlust aufgrund von Angriffen trotz der Tatsache das wir mit dem Schild angreifen immer noch auf die Waffe geht.\end{itemize}
	
	\item Heiliges Schild (20 Punkte)\begin{itemize}
		\item Für viele Paladinbuilds reicht hier ein Punkt, für den Smiter ist Heiliges Schild essentiell, nicht nur erhöht es seine Verteidigung und Blockchance sonder erhöhte auch den Verursachten Schaden mit den Schild. Was uns einen sehr gute Schadenserhöhung für Niederstrecken bringt.\end{itemize}
	
	\item Fanatismus (20 Punkte)\begin{itemize}
		\item Die Aura die nicht nur unseren Schaden erhöht sondern auch unserere Angriffsgeschwindigkeit, was es erleichtert auf die maximale Angriffsgeschwindigkeit zu kommen.\end{itemize}
	
\end{itemize}

Optionale Fertigkeiten:

\begin{itemize}
	\item Trotz (Punkte)\begin{itemize}
		\item Kein muss aber eine nette Ergänzung als Synergie zum Heiligen Schild um unsere Verteidigung noch stärker zu erhöhen.\end{itemize}
	
	\item Widerstand gegen Blitz (eine gerade Anzahl von Punkten)\begin{itemize}
		\item Diese Aura bringt den Vorteil das jeder 2 Punkt uns einen Passiven Bonus auf den maximalen Blitzwiderstandswert gibt. Gerade wenn es gegen die Über geht ist der Blitzwiderstand einer der wichtigsten, vor allem wenn der Kampf Gegen Mephisto im Raum steht.\end{itemize}
	
	\item Widerstand gegen Feuer/Kälte (eine gerade Anzahl von Punkten)\begin{itemize}
		\item Ich erwähne diese 2 gemeinsam da man auch gut auf diese Verzichten kann, aber auch diese geben je einen Passiven Bonus auf ihren jeweiligen maximalen Widerstandswert.\end{itemize}
	
	\item Errettung (1 Punkt)\begin{itemize}
		\item Gerade im Kampf gegen Über-Mephisto kann diese Aura sehr hilfreich wenn man seine Widerstände noch nicht hoch genug hat.\end{itemize}
	
	\item Eifer (min. 4 Punkte)\begin{itemize}
		\item Wer den Smiter in einer Hybrid-Variante mit den Zealot spielen will kann seine 4 Punkte in Eifer stecken. Allerdings muss hier dann beachtet werden das man nicht nur ein Schadensmäßig starkes Schild sondern auch eine gute Waffe für den Angriff mit Eifer brauch. 4 Punkte da man dadurch schon die maximalen Anzahl von Schlägen pro Einsatzt bekommt.\end{itemize}
	
	\item Opfer (20 Punkt)\begin{itemize}
		\item Wenn man sich für den Hybrid mit dem Zealot entscheidet sollte man nach den 4 Punkten in Eifer Opfer maximieren. Da der Synergie-Boni von Opfer Eifer mehr Schaden bringt als weitere Punkte in Eifer.\end{itemize}
	
\end{itemize}

\subsection{Statuspunkte}

\begin{itemize}
	\item Stärke\begin{itemize}
		\item Wie bei den meisten Builds wird hier nur soviel investiert wie man brauch um seine Ausrüstung zu tragen.\end{itemize}
	
	\item Geschicklichkeit\begin{itemize}
		\item Hier investieren wir soviel das wir die maximale Blockchance erreichen.\end{itemize}
	
	\item Vitalität\begin{itemize}
		\item Alles was übrig ist.\end{itemize}
	
	\item Energie\begin{itemize}
		\item Nichts\end{itemize}
	
\end{itemize}

\subsection{Ausrüstung}

Die wichtigsten Eigenschaften für den Build:

\begin{itemize}
	\item Widerstände\item vernichtender Schlag\item Blutungsschaden\item Lebensspender-Fluch\item Einfrieren nicht möglich (auf einem Item)\item Angriffsgeschwindigkeit\end{itemize}

\subsubsection{Helm}

Die wohl beste Wahl für uns ist Guillaumes Gesicht, die 35\% Chance auf vernichtenden Schlag sind einfach nicht zu ignorieren. Er ist jetzt auch nicht der seltenste Helm den es gibt wodurch man ihn mit etwas Farmen durchaus schnell erhalten kann.

\GuillaumesGesicht

Etwas mehr Angriffsgeschwindigkeit bietet uns Andariels Antlitz, grundsätzlich brauchen wir diese aber nicht unbedingt, wer aber Probleme hat die maximale Angriffsgeschwindigkeit zu erreichen kann auch darauf zurückgreifen.

\Andariels

Wenn man noch keine andere Ausrüstung hat welche das einfrieren unmöglich macht ist auch der Dunkelsichthelm eine Option, allerdings muss man hierbei aufpassen das man aufgrund aufgrund der Auslösungschancen von Schwache Sicht seinen Lebensspender-Fluch schnell überschreiben kann und man so schnell größere Probleme bekommen kann.

\Dunkelsichthelm

\subsubsection{Amulett}

Wenn man ein sehr gutes seltenes (gelb) Amulett mit sehr guten Stats hat, kann man natürlich auch dieses nutzen, aber es gibt kaum was besseres als der Zorn des hohen Fürsten.

\Highlord

\subsubsection{Rüstung}

Das Runenwort Stärke bringt uns eine der besten Rüstungen wenn es um Defensive geht. Aber Aufgrund der Lo Rune nicht so einfach zu erstehen.

\ElSolDolLo

Die deutlich erschwinglichere Version wäre das Runenwort Stein.

\ShaelUmPulLum

Und für alle die für wenig Einsatz viele Widerstände wollen bringt das Runenwort Rauch alles was man brauch.

\NefLum

Wenn man für die Über einen kurze Widerstandssteigerung brauch kann man mit dem Runenwort Verrat recht einfach den Effekt von Verblassen zu bekommen und dann wieder auf seine normale Rüstung zu wechseln.

\ShaelThulLem

\subsubsection{Waffen}

Um den Schaden zu steigern gibt es wenig Waffen zur Auswahl, einer der besten hierfür ist das Runenwort Trauer, da die +340 bis +400 Schaden auch auf Niederstrecken wirken und würde Wunderbar mit dem Zelot-Hybrid Build funktionieren.

\EthTirLoMalRal

Diese Waffe ist aber bei weiten kein muss, wenn man die Über angehen will, sehr günstige Alternativen sind die Runenwörter Boshaftigkeit und Königsmord. Je nachdem ob man höhere Chancen auf offene Wunden (Blutungsschaden) oder vernichtender Schlag will.

\IthElEth

\MalUmGulFal

Persönlich würde ich zwar Trauer bevorzugen aber wenn man wirklich alles heraus holen kann man auch auf Letzter Wunsch setzten. Alleine die Macht Aura verstärkt den Schaden, aber die Chancen auf vernichtender Schlag und die Chancen auf den Lebensspender Fluch

\JahMalJahSurJahBer

Im Spiel hat jeder Charakter 2 Waffen-/Schildslots, die man per Knopfdruck wechseln kann, während der erste meist für die normale Ausrüstung genutzt wird hat, wird der 2. für Waffen genutzt die dem Charakter Fremdfertigkeiten geben, die nach dem Einsatz den Charakter buffen. Im Falle des Smiters ist das beste das Runenwort Ruf zu den Waffen. Aber auch ein Stab mit Ladungen für Lebensspender wenn man noch keine andere Möglichkeit hat diesen zu bekommen ist sehr beliebt.

\AmnRalMalIstOhm

\subsubsection{Schild}

Die Auswahl an Schilde ist sehr beschränkt, da das Schild den Schaden ausmacht wäre das beste ein Wirbel-Schild (5-87 Schaden), aber auch ein passendes Kurast-Schild(10-82 Schaden) oder Zakarum-Schild (46-46Schaden) erfüllen diese Aufgabe.

Für den Anfang reicht ein 4 Sockel Schild mit 4 perfekten Diamanten um seine Widerstände zu maximieren.

Aber wer den Build wirklich genießen will, sollte auf das Runenwort Exil setzen. Was vor allem Aufgrund des Lebensspender-Fluch einen extremen Vorteil bietet, nebenbei sorgt es dafür, dass sich das Schild selbst repariert wodurch man das Runenwort auch leicht in ein ätherisches Schild einbauen kann.

\VexOhmIstDol

Für den 2. Schildslot nutz man am besten das Runenwort Geist um etweilige Fremdfertigkeiten zu verstärken.

\TalThulOrtAmnShield

\subsubsection{Gürtel}

Am einfachsten ist ein seltener (Gelb) Gürtel der einen einiges an Widerständen gibt.

Aber speziell erwähnen wäre hier Donnergotts Gedeihen um besser mit Über-Mephisto fertig zu werden, die Nosferatus Rolle um mehr Angriffsgeschwindigkeit zu erhalten oder Trang-Ouls Gurt wenn man noch keinen anderen Gegenstand hat der einfrieren unmöglich macht.

\Donnergotts

\Nosferatus

\TrangOulsGurt

\subsubsection{Ringe}

Bieten uns den einfachsten Weg den einfrieren nicht Möglich Effekt über den Ring Rabenfrost zu bekommen. Ansonsten nimmt man einfach einen seltenen (Gelb) Ring der für einen passt.

\Rabenfrost

\subsubsection{Handschuhe}

In der Aufbau-Phase nimmt man das was man bekommen kann. Nutzt man nicht das Runenwort Exil oder Letzter Wunsch im Schild ist Draculs Griff die einzige Möglichkeit den Lebensspender Fluch bei Angriff zu zaubern ohne auf Ladungen zurück zu greifen.

\Draculs

Sollte man allerdings eine andere Möglichkeit haben um den Lebensspender Fluch zu casten oder Draculs Griff einfach noch nicht haben, sind Handschuhe die mithilfe des Horadrim-Würfels hergestellt werden wohl die beste alternative und liefern uns dabei noch Chance auf vernichtender Schlag.

Hierzu benötigt wird:

\begin{itemize}
	\item Schwerer Handschuhe, Hailederhandschuhe oder Vampirknochen-Handschuhe\item Nef-Rune\item Juwel\item Perfekter Rubin\end{itemize}

Grundsätzlich craften wir so zufällige Handschuhe, das sicher folgende Eigenschaften aufweist:

\begin{itemize}
	\item +1-3\% abgesaugtes Leben pro Treffer\item +10-20 zu Leben\item 5-10\% Chance auf vernichtenden Schlag\item 1-4 zufällige Eigenschaften\end{itemize}

Die 1-4 zufälligen Eigenschaften sind ähnlich limitiert wie Eigenschaften die auf seltene (gelb) Handschuhe ausgewürfelt werden.

\subsubsection{Schuhe}

Die Auswahl an Schuhe ist gering, am besten passen die Stiefel Goblin-Zeh und da diese nicht zu den seltesten Stiefel im Spiel gehören sollte man diese auch noch recht einfach bekommen.

\GoblinZeh

\subsubsection{Juwelen und Sockel}

Es gibt einige magische (Blau) und seltene (Juwelen) die sehr stark den Schaden des Builds erhöhen können. Meist mit einer prozentualen Schadenserhöhung. Sollte man solche finden kann man diese natürlich für diesen Build nutzen.

\subsection{Begleiter}

Allgemein wird hier ein Wüstensohn aus Act 2 bevorzugt, genauer gesagt die Offensive Variante aus Alptraum aufgrund der Macht Aura um den eigenen Schaden zu erhöhen. In der Level-Phase gibt man ihm am besten das was man findet und selbst nicht brauchen kann. Sollte man über Letzter Wunsch die Macht Aura schon haben würde sich die Defensive Variante aus Alptraum Act2 anbieten um die Heilige Frost Aura zu bekommen und Gegner zu verlangsamen.

Als Waffe ist das Runenwort Einsicht hier praktisch, es löst hier alle Manaprobleme die dieser Build haben kann, vor allem da man mit Niederstrecken kein Mana absaugen kann.

\RalTirTalSol

Wir wollen aber auch das unser Begleiter lange Überlebt und nicht bei der erst besten Monstergruppe umfällt. Daher geben wir ihm eine Rüstung die seine Widerstände maximiert und vor allem seine Verteidigung erhöht, nutzen wir dazu ein Runenwort in einer ätherischen Rüstung die wir per eBugen hergestellt haben (mehr dazu im Abschnitt Sockel und Lazuk Quest) können wir bei den Stärksten Rüstungen Verteidigungswert jenseits der 4000 Verteidungsmarke herstellen.

\ElSolDolLo

\ShaelUmPulLum

Beim Helm haben wir hier wieder eine Recht freie Auswahl, das große Problem ist das der Begleiter meist mehr Stärke brauch als er von Natur aus hat um die passende Waffe oder Rüstung zu tragen, daher holen wir uns mit dem Helm die fehlende Stärke. Entweder weil der Helm diesen Stat selbst aufweist oder indem wir ihn einen Perfekten Amethyst in die Sockel setzen.

Als Unique bietet sich vor allen Folgender Helm an, da er auch noch etwas Lebensaugen mit hinzu gibt und so den Begleiter noch mehr Zähigkeit gibt:

\Andariels

